多唔多人會用加減波

新手揸左差唔多半年一直都淨係用D波，
最近研究下用加減波，發覺都幾實用
落長命斜用加減波hold住低波唔洗點踩brake咁制
或者係停車場用，因為我泊開個停車場出口係斜路同埋有減速帶，keep左1波落brake都唔洗踩

咁上斜使唔使用-波？

用加減波朋友 上落斜冇得輸,有陣時CUT完線比油用都好正

之前上沙田坳道明顯感覺到架車好冇力上得好慢
之後試用減波hold住係2波係好力左，
明顯feel到架車有反應上得冇咁慢

之前用D波落沙田坳道斜，踩下鬆下個brake咁落feel到架落得好撚快，行親呢條路都驚驚地

試過+-波唔踩brake挑戰大帽山落斜

我一半時間都係用 +- 波

程程車都用架啦
尤其上波

咩來，點用

多！好好用，又快d，又慳油d

一向都係

慳得多唔多？

唔係好掌握到幾時應該轉波成日都轉波都好chok

電車冇加減

不嬲當棍波揸
係無極力子啫

係咪有棍波概念會好d

成日用
尤其落大斜
hold住個2波落

算唔算拖波

未熟部車姐

山路用多2-3波好好用

岩岩先用完

爽，係驚後面車手隊屎忽

點解有brake 唔用？
上斜點會唔夠力？行CVT?

你試下落長命斜長踩brake就明架喇

如果上斜平時D波踩到盡都係得2波，我轉加減波格硬啪上3波會點？

上斜會冇咁好力

有時入、出路口同迴旋處，入定s波會唔會唔好

幾好，唔會影響到人

好撚爽
但好食油

但會唔會話傷個波箱？我怕會好似啲師兄講咁轉波要睇轉數果啲

落波chok?

基本concept 應該係速度用brake 同油門控制，波係控制落斜想keep 住嘅速度、畀油用高轉呢啲。先brake 後落波，先油後上波，就冇應該死

明白，巴打 我知道L波係低波啦，咁其實s波算上波定落波？因為佢油門反應快啲轉數易上啲，但佢又好似engine brake大過d波sorry真係新手

有棍波牌咪知咩係加減波囖

都有電力回收，類似啦

影你個波箱位睇下先啦
架架車都有啲唔同

如果照你咁講，S波咪快啲轉數嘅D波，食多啲油。

2波都唔夠力 說明你架車馬力唔夠
仲轉3波咪仲無力
轉1波啦

唔知你揸咩車，但係當佢係5AT 咁講，即係自動波並且有5個波。你可以當L 係1波，S 係2 波咁諗。上波係講緊1>2>3>4>5 呢個方向，落波係5>4>3>2>1 嘅方向。上落係一個過程嚟。

例如我依家行緊70km/h (用緊D波)，咁前面落斜限速係50km/h，我可以用腳brake 到大概50km/h，再啪落S or L 波 (要試下邊個喺咩速度啱用)，咁應該你唔踩任何pedal 架車都keep 住~50km/h 落斜。

如果你想have fun 或者發現架車上斜(用緊D 波)冇乜力，你可以試下啪落S or L 波 (要試下邊個啱用)，應該架車會突然間嘈咗，你又會feel 到踩油架車會有力啲

用耐熱 brake 皮lor

唔該哂巴打 我揸緊jazz仔啊，佢得D S L波，無加減...咁係咪L就係5，S係4波咁樣？有時都唔知幾時用s好，驚整壞個波箱

如果s係2波，咁我d落s唔係應該比油咩？

你可能係呢枝？私家車棍又好自動又好，起步正常係1 波開始，一路上2, 3, 4......，到你減速先係5, 4, 3, 2, 1 咁落返嚟。

當行緊70km/h 電腦幫你用緊4 波 (純屬估計)，咁你brake 到50 km/h，電腦幫你落3 波。但係你又覺得架車落斜好去，想用engine brake，咁你就啪去S 波(當係2 波)，咁就啱啱好放腳都維持喺 50km/h (當然為保安全，我一般都會放隻腳喺brake 上面隨時踩)

我懷疑有班人個牌係咪淘寶返黎
成日見前車落山個陣係咁拖住個逼力
大山由遊客中心個到 拖撚到落石崗
之後一開窗就聞到前車飄D燶味出黎

係呢支喇！明白哂！唔該哂師兄！終於搞清楚啲concept 即簡單嚟講s波就係主要for爬頭加速同上落斜用...但L波又好似好少會用到佢咁？

可以咁講，L 嘅話可能係喺好撚斜嘅落山路會用，但係平時用途都真係比較少 或者你想玩下嘅都可以試下L 起步，再啪上S，再啪上D 扮棍波

dnlm乜L野係加減波，一開始RL爆頭
原來係Sequential，diu咪姐係當手波車咁渣

長命斜 踏下鬆下 腳仔都遠啦
你試下大埔道拉龍果陣唔拖波

比人追尾紅燈時一定用減波

其實而家d波箱電腦好聰明你大腳佢就好快kickdown

應該係有人唔知個brake係唔可以一直踩住

行公路唔大皮
點都唔夠d波慳油

例如行老龍 佢都會自動拖波
我架車平路60 6波
上斜70都4-5波
落斜70就5波

玩左一排加減
我而家係上山落山 出入停車場 塞車先會用加減

2波 40-60落

D轉S 使唔使鬆腳制油門？

有啲車唔夠轉數會自動落ㄧ個波

你喺度撳電腦掣only, 以為真係轉波咩

係 比如3轉2會好明顯chok一下 係咪應該要補油

萬事得3加減波好玩

沖落山高轉數咬實個地真心好爽

索住個迫力轉波... 自動波唔好補油...

自動波補唔到油，電腦做晒。應該要先brake 到啱速度先 3轉2

cut線前預早減兩個波, cursing提早用overdrive

啱, 真係以為自己揸mt咩

減波個下電腦會自動補油.

最理想減波係車輪速度不變

部車有 + / - 撥片，日日揸，揸左4年，未用過

2波都唔夠扭仲上3波

想睇下會發生咩事

chok如果部腦廢廢埋波箱

因為你架車快 先收油再入2波

你拖波仲比油未仲chok

學到野

有電腦/ sensor, 唔比你上/ 即刻幫你攞返2 波
想玩就買返部棍波車喇

其實宜家D 電腦咁勁... 幫你計埋數...
一係DSG 轉得夠快...
一係TORQUE CONVERTER 頂住.
一係CVT

手車有幾衰先可以自動波都渣到CHOK...
可能個波箱打柴就真....

其實好正常 點解咁多人負皮

完全唔用brake 應該慢過啲單車友

部車落斜電腦會自動拖波

如果想佢唔拖由得架車sir落去應該點做？

新牌仔仲未揸熟自己架車

收油、拖波都係正常不過
奈何好多人根本唔知有呢回事
仲要標籤係扮哂嘢都真係無辦法

試過揸架hiace，嗰時未識呢樣嘢
大山落到嚟，陣燶味真係嚇一嚇
自己車就真係唔捨得踩咁多brake

呢招夠推大部分狂brake嘅車了

我換機油，架車會即刻唔chok
巴打架車夠5000km未，夠可以試試

上高波/ off engine + neutral

點會當S波係2波呀
D波行緊咩波
S波咪就係落一粒

未夠呀 換完試下先

Yes
見過有人揸架townace拖波
落山推撚住架benz去
真係好撚勁

俾油

下，真係有車牌？入N波自殺

N波落斜癡撚線
知道好喇，咪真係試

我依家嘅方法就係輕踩油門
手動加一波唔夠兩秒電腦就會自己落返

全程1波喺飛鵝山頂落扎山道

之前我喺紅綿道美領對出燈位，有部載滿大男人嘅的士塊皮出撚哂煙，臭到仆街。我落低車窗同個阿伯的士佬講佢部車咁，叫佢落低波唔好踩實落（估佢山頂落嚟）。

咁人地行想飛落山,
梗係要無埋風油呔+ brake booster 啦
識唔識揸車

engine rev?

其實係咪好多人唔知落斜唔可以一直踩住個brake落

即係咩

你唔夠轉數會死火, 電腦咪唔比你上
你想低轉上, 一係換下油 可能好d
1a 牌?

我覺得似係唔知brake係會壞

嘈到痴線

學車唔洗用 L / +/-波

知唔知轉波有用?

要睇埋時速
行緊100 d波用6波 s波變5波
行7,80 d波都係用緊6波 但s波會落到4波

三四千轉拖住，全程近乎唔使踩迫力
慳返啲迫力皮

我2波落山都4000轉嘈到hihi
1波落斜應該會紅線

早十幾廿年就玩加減,
果陣仲玩緊 4AT , 冇 CVT 冇 DSG, 自動波箱唔算未成熟
自動波反應慢到
而家算吧啦
你揸得新車如果行 CVT,自己 shift 得又唔會慳油得過電腦
如果行 DSG 更加唔會快過佢
話玩味嘅正正經經出部棍波好啦
即係呢個年頭玩加減 = 玩自己 only
自動波 kick down, overdrive , (或者 3 波 S 波) 夠哂用

我架車係4AT，2波會sir得好快

經常用，
特別落大斜/長命斜，唔駛點落 brake，
波箱制動嘅效率遠比踩住 brake 高同安全。

會愈行愈慢
若果低過ECU要求既轉速既話
會自動落二波

落長斜先用減波，平時想有力，推去S波算數

鐘意4轉3 3轉2拖波果下高轉聲
仲可以唔使點踩brake都減到速

速度太高未適合轉落2波
所以先會chok
等架車慢啲先轉

係咪架車個elevation sensor 壞左?
正常D波上斜佢自動會hold 啱gear

唔係啦，我架車05年車黎，我用D波上沙田坳道都係2波
不過轉用加減波可以hold死係2波，油門踩落去明顯有唔同

唔明 咁d波係幫你hold左係二波定上左三波

要配合番轉數，渣開棍波會熟d

舊款車唔係都係自動幫你轉波？

都係架
唔明樓主講乜
D波又係二波
+-又係二波 咁有咩分別

D 波好似高轉數係會幫你轉波
+-波先會幫你鎖死

我嗰部2波落係三千幾轉45-50km/h....佢會自己kick喺度，除非轉彎我先會brake

d波上斜 唔夠力佢會自動同你hold gear
或者啪低一格
而且我問既係
佢d波係hold左二波既話 同+-波都係2波有咩分別

D波都係2波，不過油門踩到盡都上得好慢
轉加減波hold實2波扯高個轉數，踩落油門感覺有反應好多，速度雖然只係比D波快得小小
我唔太識形容，總之hold死左2波上長命斜踩落油門明顯感覺有力好多

即係一樣係2波 感覺竟然有唔同咁得意
其實你意思係咪d波幫你上左3波啊

應該係 d波踩到咁上下會早d跳上3波
+-波其實都會自動跳上3波 但只限係踩到轉數好高都仲唔自己轉波
變相個可用轉數多過d波
咪感覺上有力過d波

有冇巴打講上落斜個實際操作係點
成日都要係獅子山往九龍落斜都係踩實brake
架車水潑位得m有加減撥片 棍得D同S

呢段係上2頁有位巴打講嘅，完全就係呢種感覺，文字上好難形容，但一親身試過就知咩料

有棍波牌但冇揸過棍波
揸咗8年自動波唔識玩加減波lu

用s波轉數高d都好過用d波

即係用S唔使用加減撥片
轉波既時機又係幾時

s波基本上大部分斜路都夠做
太斜果d都係最好加減hold住低波上/落 可以用少d brake
轉波時機係指咩情況？

你地揸乜車？揸過Audi 同VW, 落斜踩耐少少brake 電腦都自己拖波，要自己黎？

好似獅子山隧道九龍方向一出落斜
正常行緊70
咁係咪我踩brake到50 之後轉S波落斜 之後轉返D

我揸緊09 jazz都會拖但加埋手動會唔會仲可以拖多d無咁傷brake

我最舊部車過50000km, 但都未換過brake pad
你落果一陣斜會有幾傷?日日上落大帽山幾次？
有9佢啦

可以咁講

golf 塞車要
唔係好快又燒極力子同波腦

sor9 用開高度數皮 唔踩唔盡興

dsg波箱 一直要用開+-波

電腦唔比你轉3波囉

考牌唔會教你落車點樣踩break

淨係會教點樣前後左右同埋睇盲點睇紅綠燈

我都係揸車之後留意多左車既知識先知道架車行緊個陣個brake唔可以一直踩/拖住

落斜拖波

其實D波踩得夠深，波箱都會去到好高轉先跳高一波

有冇可能架車入加減波會自動著埋sport mode等副偈好啲反應？

其實可以轉S波，收油，嗰下架車會拖慢咗
當你feel到架車又行順咗唔識慢就撥片啪低一個波

我喺獅隧出觀塘，一見光就入3波，基本上已經定住咗唔會再快，出到龍翔道太快就再落低一個，近乎唔使點用迫力
可能因為架車得4個波，落斜唔係3就2

我cvt加減波玩左年半夾硬谷架車我想打咗柴換咗2萬5⋯⋯

有時想慳下油，轉數低啲先啪低一波，結果咁啱電腦自動落波，變左啪低左兩粒，彈到勁高轉

但係我都聽過話落斜 如果成日用拖波，會整壞波箱，所以啲人寧願換brake 皮好過整壞個波箱，你有咩睇法？

人地設計得出黎就係比人用架啦
唔係濫用一定唔佢咁易壞囉

呢幾日成日落大雨，落斜拖波一個波安全好多

初頭最怕呢樣野, 但應該留意轉數同車速用得多就feel到

你拖波會唔會拖到引擎轉數入紅區先

要慢時用 BRAKE 先, 有需要先用減波

練好用油門控制車速...
例如上斜前預先加速...

皮車就入S MODE ....
太依賴加減波, 某程度黎講係油門同BRAKE 控制不當.

點解唔渣棍波？上落斜用低波就一定架啦，棍波可以自由控制不知幾爽

例如你部車要用80Nm扭力先可以KEEP 住恒速慢慢上到斜...
而你部車有最大扭力係150Nm, 即係波箱受到150Nm左右

你落斜要KEEP 住恒速, 即係你個波箱要頂到50Nm 反向由ENGINE 制做既扭力...

80Nm 姐....機件轉係前轉, 但扭力係反方向... 我地預計波箱可以正反方向受相同力.

但要留意, 我所講既係KEEP 住恒速...
如果你落緊斜行60, 一下拍落低波去, 拉到變40... 呢一下隨時超過150Nm...

減速用BRAKE.... KEEP 恒速用可以用ENGINE BRAKE 幫手.

係車重, 車碌拉高轉數....
唔係燒汽油拉高轉數... (唔計轉波電腦補油個下)

落段嗰陣，CVT行車電腦唔俾模擬波段轉落1波，去到2波已經定死最低

我嗰部2波落係三千幾轉45-50km/h....佢會自己kick喺度，除非轉彎我先會brake --> same here

會唔會係車速問題，電腦計到你入一波轉數會過高，所以唔俾你入

我嗰架都係，2波行緊50幾，係冇咗轉低波嘅箭咀

當然係車速問題😅
香港路段，下斜，降低去2波, 轉彎時加印少少brake，時速通常就會keep住45至50

我唔係過分依賴，我係當佢超跑咁揸，唔到紅區前都唔會轉波/高轉拖波3-2-1同埋下下地板油，架車本身好似冇乜保護措施唔俾我夾硬拖波

低波落山少brake 坐果個舒服D

呢啲叫當雞咁屌

想問大家用加減波係啪返落S波定係淨係咁撳加減

但係有樣嘢真係幾值得欣賞，日產qq個cvt又真係幾襟屌爛做轉波反應都幾撚快，又冇乜保護措施唔俾我夾硬拖，不過宜家整返好之後真係好少用唔想再喺公路死火最多都係地板油

有啲波箱就咁襟加減未必鎖到波段，
我會用 M Mode + 撥片。

cvt 個班唔該收聲先啦

模擬假波都係波...

x2 點用

追 post 啦

啲nm唔知點計出黎都算
副偈最大扭力=波箱最大可承受扭力？ 咩理論黎？
同埋我理解唔倒一個傳動系統可以承受combustion 帶黎既加速扭力，但承受唔倒落斜減果20km/h既減速力？ 你個波箱玻璃做架？
打一大段野又拉埋nm 睇落似層層，
但其實完全冇point

你d理論邊到學返黎

重點係 減速度 （速度/時間）
租車咪波箱極力子當鮑魚用囉

If the Jeep went from a speed of 20 meters per second down to 0 meters per second in 5 seconds, so its average deceleration would be 4 meters per second per second. The force required to cause this deceleration equals 2,000 kg * 4 m/s/s, which equals 8,000 Newtons.

If the Jeep's wheel has a radius of 0.25 meters, the braking torque equals 8,000 N * 0.25 m, or 2,000 Newton-meters.

打一大段英文完全冇意義
重點係車既波箱冇想像中咁脆弱
要驚唔係驚扭力頂唔順
係高轉得耐engine油溫會相對高先
只要棍波downshift補左油 唔破轉 就冇問題 (自動波電腦會保護冇呢個問題)